\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fourier}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{multicol}

%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}
\providecommand\pgfsyspdfmark[3]{}
\geometry{top=0.6cm, bottom=0.6cm, left=1cm, right=1cm}

\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
%\setlength{\columnsep}{2cm}

\newcount\nbcopy
\nbcopy=1
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}

\begin{multicols}2
\hfil{\Large\bfseries Fonctions affines -- exercices}\hfil
%\setcounter{exo}{0}

Livre "Indice 1\up{re}" p 33 (num p 35).

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/1T/3_fctgen/1T_033-115.PNG}

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/1T/3_fctgen/1T_033-118.PNG}

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/1T/3_fctgen/1T_033-120.PNG}

\textbf{\large 126.} 
Trois entreprises de location de matériel industriel louent des compresseurs aux tarifs suivants :
\begin{itemize}
    \item Tarif A : 45 \euro{} par jour.
    \item Tarif B : 30 \euro{} par jour avec versement d’une caution non remboursable de 150 \euro{} le premier jour de location.
    \item Tarif C : 750 \euro{} quelle que soit la durée de la location n’excédant pas 30 jours.
\end{itemize}
On note $x$ le nombre de jours de location. Les fonctions $f$, $g$ et $h$ désignent respectivement les prix payés selon les tarifs A, B et C.
\begin{enumerate}
    \item Donner une expression pour chacune des fonctions, puis justifier qu'elles sont affines.
    \item Représenter ces 3 fonctions affines dans un même repère orthonormal. On prendra 1 cm pour 2 jours en abscisses et 1 cm pour 75 \euro{} en ordonnées.
    \item \begin{enumerate}
        \item Donner par simple lecture graphique la durée pour laquelle les tarifs A et B sont les mêmes.
        \item Retrouver ce résultat par un calcul.
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
        \item Lire sur le graphique à partir de quelle durée le tarif C est le plus intéressant.
        \item En résolvant deux inéquations, retrouver le résultat.
    \end{enumerate}
    \item Exprimer le mieux possible quel est le tarif le plus avantageux en fonction du nombre de jours de location.
\end{enumerate}
\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/1T/3_fctgen/1T_034-121.PNG}


\textbf{\large 125.} Dans un magasin, une cartouche d'encre pour imprimante coûte 15 \euro{}.
Sur un site Internet, cette même cartouche coûte 10 \euro{}, avec des frais de livraison fixes de 40 \euro{} quel que soit le nombre de cartouches achetées.


\begin{enumerate}
    \item Recopier et compléter le tableau suivant :
    
\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
    Nombre de cartouches achetées& 2& 5 &11 &14\\\hline
    Prix magasin & &&&\\\hline
    Prix internet &&&&\\\hline
\end{tabular}
\item  Le nombre de cartouches achetées est noté $x$
\begin{enumerate}
    \item Soit $f$ la fonction donnant, pour $x$, le prix $f(x)$ payé en magasin. Donner une expression pour $f(x)$.
    \item La fonction $g$ donnera le prix payé sur internet. Donner une expression pour $g(x)$.
\end{enumerate}
 \item  Dans un repère orthogonal (on choisira les unités de longueur soi-même !) tracer les droites représentatives de $f$ et $g$.
 \item \begin{enumerate}
     \item Déterminer graphiquement le prix le plus avantageux pour l'achat de 6 cartouches. Vous laisserez apparents les traits de constructions.
     \item Sonia dispose de 80 \euro{} pour acheter des cartouches. Est-il plus avantageux pour elle d'acheter des cartouches
en magasin ou sur internet ? Vous laisserez apparents les traits de constructions.
\item Déterminer graphiquement à partir de combien de cartouches le prix sur Internet devient inférieur ou égal à celui du magasin.
 \end{enumerate}
\item Retrouver les résultats de la question 4 par le calcul.
\end{enumerate}




\end{multicols}

\end{DefineCodeSnippet}

\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}%\pagebreak
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat
\end{document}
